{
    "question": "Berikan contoh dari akulturasi kebudayaan Hindu-Budha dengan Indonesia yang ada di sekitar kita ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "contoh bidang keagamaan biasanya slametan untuk agama hindu tapi juga dilaksanakan agama Islam",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "contohnya candi, merupakan perwujudan akulturasi dari bangsa Indonesia dan India. juga atap menara masjid kudus yang merupakan perpaduan antara agama islam dan hindu atau budha.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sumber-sejarah-dari-dinasti-warmadewa-727",
            "question": "Sumber sejarah dari dinasti warmadewa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dinasti\u00a0(Wangsa)\u00a0Warmadewa adalah para\u00a0<u>raja-raja dan penguasa bali kuno</u>\u00a0yang memerintah pada tahun 804 - 1265 saka sebagaimana disebutkan dalam sumber kutipan\u00a0<u>p</u>urana bali dwipa, yang kisah awal dan berakhirnya dinasti warmadewa ini dalam sejarah singkatnya disebutkan sebagai berikut,Tersebutlah pada tahun 804 saka, Bali mengalami kehancuran di bawah\u00a0<u>m</u>ayadanawa\u00a0dan setelah matinya Mayadanawa bertahtalah seorang raja bernama Sri Kesari Warmadewa di Bali.Ketika sri tapolung\u00a0yang bergelar Bhatara Asta Asura Ratna Bumi Banten menjadi raja di Bali dibantu oleh para Senapati, dengan patih utama seperti\u00a0ki pasung giris, Ki\u00a0<u>k</u>ebo iwa\u00a0/ Waruya, putra Ki Karang Buncing dll.\u00a0Pada masa itu datanglah ekspedisi kerajaan Majapahit yang dipimpin langsung oleh\u00a0<u>g</u>ajah mada\u00a0dan\u00a0<u>a</u>rya damar\u00a0dan para Arya yang lainnya.\u00a0Terjadilah pertempuran antara pasukan Bali dan Majapahit yang sangat dahsyat dimana saat itu Dinasti Warmadewa mengalami kekalahan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapat-mu-dengan-pelabuhan-belawan-yang-di-medansumu-683",
            "question": "Bagaimana pendapat mu dengan pelabuhan Belawan yang di Medan,Sumut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pendapat saya adalah seharusnya pemerintah mengoptimalkan pelabuhan Ini, karena pelabuhan ini terletak sgt strategis di selat malaka yg menjadi jalur perdagangan laut internasional yg sgt ramai, jg merupakan pelabuhan terpenting di sumatera.jd menurut saya pelabuhan ini menjadi salah satu pelabuhan strategis yg penting.bila bisa dimanfaatkan, akan menambah pemasukan negara karena banyaknya kapal yg transit di pelabuhan ini",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-migrasi-orang-orang-india-ke-wilayah-nusantara-748",
            "question": "Mengapa terjadi migrasi orang orang India ke wilayah nusantara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mempertahankan monopoli terhadap perdagangan di Nusantara. Hal ini dilakukan melalui penggunaan dan ancaman kekerasan terhadap penduduk di kepulauan-kepulauan penghasil rempah\u00b2, dan terhadap orang-orang non-Belanda yang mencoba berdagang dengan para penduduk tersebut karena ingin memperkenalkan kepada masyarakat indonesia sejarah agama hindu ,,,,,<br><br>itu sih menurut gw,,,,,<br>yg selebihnya gw gx tau,,,<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-apa-yang-bisa-dipetik-dari-perkembangan-kerajaan-majapahit-960",
            "question": "Hal apa yang bisa dipetik dari perkembangan kerajaan majapahit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Nilai-nilai yang dapat dipetik dari kerajaan Majapahit antara lain: (1) kerajaan adalah kerajaan yang merdeka dan berdaulat dengan luas wilayah sampai keseluruh nusantara/indonesia, (2) raja dalam pemerintah kerajaannya  dengan membangun sistem ekonomi, politik, pertahanan dan keamanan, sosial budaya dan lain-lain demi kemakmuran dan kesejahteraan rakyatnya, (3)meninggalkan prasasti, bangunan monumental budaya seperti Candi, Parit untuk pengairan/irigasi, karya sastra, sesanti sperti Bhinneka Tunggal Ika (4) membina hubungan dengan kerajaan luar negeri, sehingga terjadi interaksi dan saling menguntungkan (5) toleransi kehidupan beragama diterapkan secara nyata di masyarakat (6) raja sebagai pimpinan yang cakap dan disukai rakyatnya yang berhasil membangun kerajaan (7) intrik politik dan perang saudara mengakibatkan kerajaan runtuh dan mudah diserang kerajaan lain.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gotong royong,kerja keras, dan perjuangannya yang tanpa pamrih.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pada-abad-ke-7-saja-sriwijaya-bisa-menjadi-kerajaan-maritim-783",
            "question": "jika pada abad ke-7 saja sriwijaya bisa menjadi kerajaan maritim hebat, mengapa sekarang kita belum mampu mengulangi kejayaan di lautan saat ini, apa yang perlu di perbaiki?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong><em>Berbedanya kebijakan, kerajaan sriwijaya pada masanya memanfaatkan laut sebagai medianya sebab merupakan pangkal dari perekonomian dan pertahanan utamanya, sedangkan pada masa sekarang Indonesia memiliki berbagai sektor perekonomian yang lebih beragam</em></strong><br><br><strong><em>Yang perlu diperbaiki adalah kebijakan pemerintah sendiri, diatur mulai dari pengalokasian dana APBN lebih diarahkan ke pengembangan di berbagai bidang, khususnya wilayah laut</em></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pengembangan-iptek-dengan-kepentingan-mi-107",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pengembangan iptek dengan kepentingan militer",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perkembangan iptek terutama sekali dimanfaatkan untuk menciptakan senjata pamungkas untuk mempertahankan diri pada setiap negara, jadi penelitian dan pengembangan iptek diarahkan kesana walaupun ini tidak benar.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-peninggalan-kerajaan-dinasti-warmadewa-208",
            "question": "Deskripsikan peninggalan kerajaan dinasti warmadewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Beberapa peninggalan sejarah Dinasti Warmadewa disebutkan sebagai berikut :<br>Pura Tirta Empul di daerah Tampaksiring Bali. Pura Penegil Dharma, di Kubutambahan Buleleng dll <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>Pura Tirta Empul</u>\u00a0di daerah Tampaksiring Bali.<u>Pura Penegil Dharma</u>, di Kubutambahan Bulelengdan lain\", mungkin masih ada beberapa peninggalan yang belum di temukan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-media-komunikasi-dapat-dijadikan-alat-penerangan-massa-662",
            "question": "Mengapa media komunikasi dapat dijadikan alat penerangan massa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Media massa\u00a0atau\u00a0Pers\u00a0adalah suatu istilah yang mulai digunakan pada tahun\u00a01920-an\u00a0untuk mengistilahkan jenis media yang secara khusus didesain untuk mencapai masyarakat yang sangat luas. Dalam pembicaraan sehari-hari, istilah ini sering disingkat menjadi\u00a0media.</span>Masyarakat dengan tingkat ekonomi rendah memiliki ketergantungan dan kebutuhan terhadap media massa yang lebih tinggi daripada masyarakat dengan tingkat ekonomi tinggi karena pilihan mereka yang terbatas. Masyarakat dengan tingkat ekonomi lebih tinggi memiliki lebih banyak pilihan dan akses banyak media massa, termasuk bertanya langsung pada sumber atau ahli dibandingkan mengandalkan informasi yang mereka dapat dari media massa tertentu.<br><span>maaf kalau salah</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena media komunikasi adalah media perantara yang paling mudah untuk menyampaikan informasi berupa pengetahuan maupun wawasan pendidikan bagi semua orang di dunia termasuk penggunaan internet dan Hp untuk berkomunikasi dengan mudah dan efisien waktu.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-manusia-pendukungcara-hidupkepercayaandan-benda-penin-548",
            "question": "Sebutkan manusia pendukung,cara hidup,kepercayaan,dan benda peninggalan pada zaman logam besi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri: Dapat meleburkan besi untuk dituangkan menjadi alat2yang dibutuhkan<br>Hasil: Mata Kapak, mata sabit, mata pisau, mata pedang, cangkul, dll<br>Manusia: Deutro Melayu<br>Cara hidup: Dapat hidup teratur di desa-desa, pegunungan, tepi pantai<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-manfaat-kemajuan-teknologi-antariksa-bagi-dunia-uraikan-255",
            "question": "Uraikan manfaat kemajuan teknologi antariksa bagi dunia?    uraikan kondisi keamanan dunia pada masa perang dingin?\r\nterangkan dampak penggunaan senjata nuklir dan senjata biologi bagi dunia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkembangan Teknologi Antariksa di \nIndonesia - Indonesia belum pernah terlibat secara langsung dalam \neksplorasi ruang angkasa, tetapi Indonesia sebenarnya termasuk negara \nyang cukup disegani karena pengalamannya dalam mengeksploitasi teknologi\n keantariksaan. Saat penggunaan satelit bagi sebagian besar negara masih\n sangat jarang, Indonesia telah meluncurkan satelitnya yang pertama, \nPalapa A1 pada 9 Juli 1976. Ini mencatatkan Indonesia sebagai negara \nketiga di dunia setelah AS dan Canada yang menggunakan satelit \nkomunikasi domestiknya sendiri. Indonesia juga sudah memanfaatkan \njasanya untuk meluncurkan satelit Palapa generasi kedua, Palapa B1, pada\n 19 Juni 1983.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. terdapat banyaknya satelit yang berguna sebagai penyalur sinyal telephone dan internet<br>2. saat itu terjadi ketegangan antara negara USA dengan Uni Soviet yang sedang berlomba-lomba untuk menuju luar angkasa<br>3. semakin bayak orang yang menggunakan nuklir sebagai lat kedokteran dan lain lain tetapi ada juga yang digunakan untuk hal yang buruk<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}